今日如期出發 乘客擔心滯留當地

（賴俊傑攝）

楊先生指今次事件影響對廉航的信心，下次外遊時會考慮其他航空公司。（賴俊傑攝）

孫小姐表示選擇乘搭香港快運是因為價錢便宜，故日後亦會繼續乘搭。（賴俊傑攝）

陳小姐表示，如果在黃金周這關鍵時間發生類似事件，將會破壞航空公司的誠信，日後也很難立足。（賴俊傑攝）

機場內香港快運的櫃枱。(賴俊傑攝)

香港快運航空公司突然取消明日(10月1日)起至10月8日往返香港與日本大阪、名古屋及韓國首爾的18定期航班，乘客「人人自危」，有今日出發前往日韓的乘客如期啟程，但擔心回程航班會被取消、滯留當地。

今日飛往大阪的楊先生稱，原定下月10日回程，昨晚得悉事件後，即時上網查詢自己的航班資料，發現沒有受影響，但仍然擔心回程航班會被取消或延誤。楊指前往亞洲、東亞南等地方，多選擇乘搭廉航，但今次事件影響他對廉航的信心，下次外遊時會考慮其他航空公司。

飛往首爾、原定10月8日返港的孫小姐，至今沒有收到航空公司通知，但她擔心會滯留當地，當初選擇乘搭香港快運是因為價錢便宜，故日後亦會繼續乘搭。

同樣飛往首爾、原定10月8日返港的內地遊客陳小姐則說，雖然行程沒有受到影響，但對事件感到十分震驚，直言如果自己是受害者，影響到一年一次的黃金周假期，一定會爭取到底。她又表示，如果在黃金周這關鍵時間發生類似事件，將會破壞航空公司的誠信，日後也很難立足。

12月經「縱橫遊」跟團前往首爾的陳小姐稱，屆時將乘搭快運航班，對於今次事件，快運已有後備方案，國泰亦會提供協助，所以現時不會太擔心。她說今次是第一次乘搭快運，認為若跟團出發，一旦發生任何事故，都有旅行社協助，所以哪間航空公司都沒有問題，但如果自由行，「寧願多付一點錢，買個安心」，不會選購快運等廉航公司。

陳小姐稱，屆時將乘搭快運航班，對於今次事件，快運已有後備方案，國泰亦會提供協助，所以現時不會太擔心。